江蘇6歲男童游泳館上課溺亡 水中掙扎約10分鐘無人發現

7月18日，江蘇宿遷6歲男童小天在參加當地一間游泳館的培訓課時溺水昏迷，兩天後搶救無效死亡。其家人查看游泳館閉路電視畫面後發現，小天在水中痛苦掙紮約10分鐘都無人發現。

家人表示，小天的教練在下課時未清點人數，導致沒有發現小天溺水，且偌大的室內游泳館卻沒有救生員或巡場保安在場，令他們無法接受。

據家人透露，小天暑期過後就讀小學一年級，母親做全職主婦照顧他，父親則遠在南京工作。暑假開始後，小天的母親到離家不遠的某游泳館，給他報名了游泳培訓班，費用是人民幣1300多元。

館方阻攔母尋人 錯失救援時機
7月18日晚上6時，小天第一次去上游泳培訓課，他進入更衣室後，母親就在外等他下課回家。晚上7時，下課時間到了，但小天母親遲遲不見孩子出來，便想要進去尋找，卻被工作人員阻止，稱家長不能入內。她去尋求櫃枱協助，被告知不能進入男性游泳間，無奈之下，她只好拜託別人進去找，但找了4次都沒有結果。

最後，一名工作人員答應陪小天母親進入游泳間找人，隨即碰到小天的游泳教練，教練稱下課後他就出去接第二批學生，不知道小天去哪了。教練又向泳池大喊幾聲也沒有回應，便斷言小天不在，讓小天母親去男更衣室再找一下。在委託他人到男更衣室又找了一遍後，還是不見孩子身影。直到小天舅舅趕到後，才在泳池發現已經漂浮上水面的小天。

小天隨後被送往醫院急救，醫生發現他只有心跳，血壓、意識及自主呼吸全都喪失，符合腦死亡的診斷標準，建議家人放棄治療。小天家人聞訊後，一度想捐獻其器官，但醫生檢查後發現，小天的心、肺和肝臟等器官已損壞嚴重，不符捐獻要求。7月20日早上，小天心臟停止跳動，宣告不治。

事發時多人在場未察覺
事發後，小天家人查看閉路電視畫面，發現7月18日下午7時左右，游泳課結束時，小天起初從泳池裡向上爬，卻未能爬上岸，又慢慢地滑到深水區，但教練卻並未注意到，而是徑直帶着其他學員去更衣室。小天在泳池掙扎約10分鐘，這段期間剛好也是小天母親急切尋找他的時段。當時泳池中還有人在游泳，其中一名成人離他只有2米距離；岸上還有其他教練在訓練一群小朋友，但他們都沒有注意到小天溺水。

小天的伯父表示，小天第一次學游泳，游泳館卻沒有給他身上配備任何防護裝置，太危險，希望主管部門能夠展開安全調查，如果游泳館在這方面確實有疏忽，應提醒其他場所做好防範，不應再發生類似悲劇。據悉，目前當地警方已展開調查，涉事游泳館外圍也已拉上警戒線，館內暫時封閉。

入來淨想睇片
片呢

好快就全國都有天然水池

人民日報指出 14億人游左成個月水都未死 證明隻蟲仔拒絕進化為新中國人 國安法下 教練堅強不移地拒絕救援行動

10分鐘諗起都累

好撚柒恐怖
回解可以咁撚恐怖

支拿曱甴生命力

小天家人聞訊後，一度想捐獻其器官

好過香港班思想守舊嘅廢老

我係保安見到都扮見唔到啦，一陣屈鳩我浸親佢個仔叫我賠錢咪仆街

我記得之前有單玩手機
個細路浸死

細個浸親10秒都慘過死

小朋友 下世投胎投好啲

小天升天

死光就好

有人特登整死個細路再迫屋企人捐

驚係咩"踫池黨"

真係respect

係咪有錢收咋

明明門口有
係都要比錢去泳池游

又刷首抽
1/5印度 1/5中國
祝佢好運

捐？支國啲器官有價有市囉

小天

on99
收皮啦死左膠 摒棄自己傳統同信仰 就係為左所謂遺愛人間
識得分輕重未